「運動戰略架構」

以下係我同另一位巴打討論得出ge結論。唔好覺得P牌仔講野一定唔啱先，唔該睇曬先。

1、從公義和民眾利益肯定立場
首先第一點我哋應該確定呢場運動係基於人性良知符合公義、關係香港人利益同核心價值而引發。出師要有名，得大家知道唔係食飽飯無野做。要每個人都知道自己牽涉其中，不能獨善其身。可以引用一啲中共點樣欺壓百姓做例子。而家錯曬fo呀大佬。文宣應該則重強調呢點。

2、「相對」和平示威作為為一ge可行方案
a)呢場運動只可能通過「相對」和平而成功。真正的革命只會讓中共出師有名。而我地無真正打仗ge資本。真正的革命比外界ge觀感係中共打擊獨立主義，變相使它合理化（相對）。相反如果一直都係和平示威，比外界感覺就係中共無理打壓。結果係國際名譽大損，多年努力改變ge國際形像剎那抹去。美國要圍堵中國變得更容易。中國最忌這點。中國之所以多年受壓於西方國家就係因為國際上被孤立無援。所以自從國內較穩定後，中國積極外交，四處拉籠同盟，建一帶一路也是為此。所以捉住香港社會輿論、博取外國巿民同情盡對係重點中ge重點。記住係外國「巿民」，以現在中國勢力和它國利益關係一般國家領袖不會就香港發表言論得罪中國。但如果民主國家人民就係政治資本。如果可以令外國巿民向其政府施壓，則其政府會向中共施壓。因為就領導個人利益而言，不能當選是最大損失。

補充：所謂相對和平並唔係話要一味捱打唔對抗。以係相對於警方武力義士使用ge武力係和平。例如：喺721之前玩魔法球相對警方武力係不和平、但721後用魔法球就相對和平。呢到有樣野要講清楚。唔係話警方戰力1000，你戰力999就相對和平。要知道警方工作性質係會令一般人比較接受佢地武力高出示威者一段距離。所以可能係警方戰力1000，你戰力100，先叫相對和平。我呢到所講ge相對無一個絕對準則，究竟每次行動係咪相對和平就要靠各位巴絲睇四周不參與運動ge民眾反應。要由細戰力慢慢升，而唔係由大戰力慢慢降。如果唔係就會變左警察721 ge效果。問題係我地黎一次721就會endgame。所以唔該大家克制少少。

P.s.唔好再講咩要歸隊已經歸，唔歸隊ge亦無救。社會氣氛同輿論係可以漸以默化改變一個人。知道咩叫洗腦嗎？ 呢場遊戲轉到一個人過黎就多一分勝算。以呢一鋪輸左就真係徹底輸曬。中共唔會比你開新局。

重申：輿論戰呀大佬！！！永遠唔好做成戰力對等ge「觀感」。觀感係一切，你試問下你會唔會好只細了解外國發生咩事？大部分人都唔會，所以我地要做到個觀感一望就係同情示威者。

b)知唔知港府最叻乜野？放警察打你，然後示威者憤怒還擊，然後新聞走曬去報警察點樣打人。要知道點玩政治就要知道個人心理同群眾心理。人係視覺動物好易比暴力流血呢啲畫面刺激神經，然後所有人都走左去關注邊度邊度點打，警方點過分武力法。呢啲係旁枝末節呀大佬！！！呢場運動ge發起究竟係為左啲乜？究竟有幾多人可以好肯定咁話自己一直都無比政府搞到錯fo?對準政治制度/政府政策！「對準目標」唔係掛喺個口架，放喺個心同行動架，你自問究竟係專注左警方過分使用武力定仲係撤回送中議案。戰爭永遠係為政治目的服務。打一場仗唔係唔得，但個目的係為乜？無目的/目的唔清晰即係白白弱化自己實力。點解而家已經再無人推遊行示威？暴力ge畫面會吸曬啲人去講點暴力點暴力法，但係你會發覺場運動好似漸漸無力。因為民眾唔知大家想點呀！相反相對和平示威會集中返運動五大訴求。錯fo會令大眾不安，當大家大幅討論暴力事件而唔係推下次運動，和理非會驚人少唔去。

重申：相對和平示威。減少討論暴力畫面。你地唸下每次講「哇屌痴撚線」究竟有乜用？無！反而係少左人推下次示威，少左人去。相對和平ge示威就係輿論戰最有力ge武器。

3、以經濟和社會運作作為籌碼
其它文章有大篇幅講解，不作多述。焦土策略的確造成巨大壓力。同時仲可以令外國關注。

4、覺悟
要有覺悟放棄某些義士。或許這樣說很殘酷，但是血淋淋的事實。如果中共捉左某部分人返大陸要求解散運動推不義之法先放人，你係咪有勇氣拒絕條件？鬥爭總會有犧牲。唔好預期無人受傷。至於解放軍會否來港大屠殺其實不用考慮。我ge策略係基於佢唔係失智去推算可能ge行動。至於的一班人返去威脅就不無可能。你唔需要問有無勇氣成為被犧牲那位，你只需要有勇氣不去想這件事。

5、長期抗爭
要有長期抗爭ge準備。香港政府同中共最興唔理件事淡化佢等你內耗至死。要知道長期抗爭有咩條件。增加支持人數）社會熱議）心理調節）。點樣增加支持人數？令所有人知道件事究竟有幾切身。點樣調節心理？持續憂鬱係好大問題最後你會變成政治冷感，個心唔舒服搵人呻下。

6、白色恐佈
白色恐佈係為左令公開ge事實祕密化，成為不能說的公開祕密。點樣去對抗？好簡單，唔講得ge挖曬佢出黎講，敏感但合法ge全部做（例如頭盔、口罩、黑衫）。把不能說的祕密攤出來。讓白色恐怖變得滑稽就是最好ge對抗方法。

下續有實戰和操作篇